香港標準及檢定中心對蔣麗芸議員的口罩測試出左聲明

【聲明】

二零二零年二月六日，一位市民提供了一些口罩樣本委託本中心進行「微粒子過濾效率」(Particulate Filtration Efficiency, PFE) 測試。要求本中心將樣本分成二部分，一部分樣本不做任何處理，而將另一部分樣本放置在攝氏一百度下蒸十分鐘，對兩部分口罩的微粒子過濾效率 (PFE) 進行測試，分別記錄數據。本中心就客人送來之樣本進行以上測試及發出報告。

現時市場上口罩大多是根據美國 ASTM F2100 標準，該標準要求評價一次性外科口罩是否符合規格，需要通過以下的測試內容：

1. 細菌過濾效率測試 (Bacterial Filtration Efficiency (BFE)%);
2. 微粒子過濾效率測試 (Particulate Filtration Efficiency (PFE)%);
3. 壓差測試 (Differential Pressure (Delta P) mm H2O/cm²);
4. 合成血液穿透性測試 (Resistance of Penetration by Synthetic Blood, mmHg);
5. 可燃性測試 (Flammability test to Class 1.)

微粒子過濾效率測試 (PFE) 是判斷該口罩是否有效過濾微粒子例如塵埃，是安全標準的眾多測試要求中的其中一個內容要求。

註：本次測試報告只涉及提交的樣本，且僅提供測試數據而沒有作出任何結論。

#STC #香港標準及檢定中心 #聲明 #口罩測試

驚死

戴哂頭盔

光速割蓆

正常 你比我蒸完的口罩做過濾test

一陣有人蒸用完中蕉 依間野就食得屎

吓，咁個報告呢？唔見嘅？

估到元秋剩係攞個data 就自己亂吹

公證行如果自己唔出聲就真係唔使旨意有公信力

嗰兩份樣本係芸e自己話一個蒸過一個冇蒸
唔係測試中心自己蒸
完全冇control

不如驗下有冇病毒仲好

//要求本中心將樣本分成二部分，一部分樣本不做任何處理，而將另一部分樣本放置在攝氏一百度下蒸十分鐘，對兩部分口罩的微粒子過濾效率 (PFE) 進行測試，分別記錄數據。//

似係間lab蒸喎

中心：唔關我事架條友自己on9

100°C 蒸完真係冇嘅

睇黎好驚誠信破產之後無生意喎, 早知今日何必同元秋一齊on9呢

其實唔同口罩唔一定用同樣既物料同製程 就算A廠既口罩蒸完之後仍然符合標準 唔代表B廠既口罩蒸完之後都會符合標準
因為標準根本就無要求口罩蒸完要點

割蓆

係100%嘅溫度呀

咁我錯
因為之前見有人係咁講

呢間野出哂名

我係業主
以後見到 呢間lab的report

都

可能元秋真係啱係全世界錯呢
愛因斯坦嚟架元秋

個測試結果呢

個testing lab意思係佢地淨係test左PFE
但口罩有冇效仲要睇埋其他criteria

on9
樓本元秋拎去蒸果個就未用過
而家係講緊用過已經濕哂污糟哂蒸黎把鬼呀

死雞撐飯蓋

係⋯不過佢應該都係照唔認錯

終於有人識字